中駐英大使斥英干預香港事務 英外交部傳召訓斥指言論不能接受

中國駐英大使劉曉明批評英國干預香港事務，又警告正競逐保守黨黨魁的熱門人選約翰遜必須停止干預中國內政，否則將面對後果。英國外交部隨即傳召劉曉明訓斥，指他的言論「既令人無法接受，也不正確」。
劉曉明周三在記者會上說：「在一些人的腦海中，香港仍然在英國治下，他們忘記了……香港已回歸祖國懷抱。我告訴他們：對香港放手，給點尊重。這種殖民地思想仍纏擾一些官員政客的腦袋。」

劉曉明又說：「英國政府站錯邊：發表的不恰當言論不但干預香港的內部事務，更是對暴力違法者的支持。我重申香港是中國的特別行政區，已不是殖民治下的香港。」
在劉曉明發表批評英國的言論後，英國外相侯俊偉向中國指出，國與國之間的良好關係是基於互相尊重及遵守有法律效力的協議。英國外交部隨即召見劉曉明，指他的言論「既令人無法接受，也不正確」。
英國看守首相文翠珊周三在國會再就香港問題發聲，她表示自己一直與中國政府保持接觸，就香港的情況提出關注，稱中方應尊重港人的高度自治，她也在日本出席20國集團(G20)峯會時，直接向北京領導高層表達過憂心。而正競逐保守黨黨魁的約翰遜周三說，他完全支持香港人，又提醒中國在香港問題上，必須恪守「一國兩制」原則。
路透社/美聯社

意思企左係美國到？

要睇Boris Johnson日後上台後立場....